<resources>
    <string name="app_name">TeploGaz</string>


    <string name="ustrBtn">Устройства</string>
    <string name="materialBtn">Материалы</string>
    <string name="opisBtn">opisBtn</string>
    <string name="blagoBtn">Благоустройства</string>
    <string name="vneshBtn">Внешнее устройство</string>
    <string name="leninBtn">Ленинградка</string>
    <string name="samotekBtn">Самотек</string>
    <string name="kanalBtn">2-х канальный</string>
    <string name="Truba">Трубы</string>


    <string name="opisanieLenin">Основные характеристики:

наличие одной магистральной трубы;
подключение всех радиаторов последовательно;
обязательное наличие байпаса (перемычки) под радиатором для более равномерного распределения температуры в системе;
возможность выбора горизонтальной или вертикальной схемы;
принудительный или естественный характер циркуляции теплоносителя.

Данный тип обогрева дома или квартиры можно организовать двумя способами – с самоточной или принудительной циркуляцией. В первом случае вода движется самостоятельно, во втором – под влияем нагнетающего насоса.
</string>
    <string name="opisanieSamotek">Самотечная – система, основанная на законах физики, т.е. естественном движении теплоносителя по трубам. Горячая жидкость поднимается, холодная опускается. Наиболее часто применяется данная система отопления для частного дома, если отсутствует подключение электричества или поступает нестабильно.

Единственным ограничением может явиться высота потолка. Поскольку труба должна отходить от котла вверх 1,5 метра, еще нужно место для расширительного бачка. Имеются ограничения у системы, как стоимость создания системы, сниженная эффективность. Цена ее примерно в 1,5 раза выше, чем создание простого принудительного контура отопления. Также необходимая точность установки системы, соблюдение всех уклонов при соблюдении внешнего вида интерьера.

</string>
    <string name="opisanieKanal">Часто классическая двухтрубная система отопления с нижней разводкой в жилых многоквартирных домах. Трубопроводы отопления прокладываются под потолком цокольного этажа (в подшивном потолке или открытом) либо в конструкции пола цокольного этажа, к ним присоединяются стояки отопления, обеспечивающие теплоносителем приборы отопления.
    Достоинство данной схемы в том, что в жилых помещениях находятся только отопительных приборы, нет шкафов, стяжка пола уменьшается (не нужно место для прокладки трубопроводов отопления), по материалу, относительно коллекторной схемы, она более выгодна. Так как это двухтрубная схема, то температурный перепад на приборе постоянный, и при желании каждый прибор можно отключить для его замены без остановки всей системы отопления загородного дома.</string>
    <string name="opisanieTruby">С укладкой труб отопления рано или поздно сталкивается каждый хозяин квартиры или частного дома. Неважно, возводится новое здание или проводится капитальный ремонт — систему отопления придётся выбирать заново, и вопрос не только в радиаторах. Сами трубы также очень важны для долговечности и эффективности системы. Если метраж и диаметры отрезков в разных помещениях могут просчитать инженеры, учитывая площадь отапливаемых помещений, мощность котла и других технических параметров, то выбирать, из какого материала купить трубы отопления, чаще всего приходится самостоятельно.

Современный рынок предлагает 3 основных варианта материалов:

металлические;
полимерные;
металлопластиковые.</string>
</resources>